{ 
  "questions": [
{
"frage": "Wie wird die Fähigkeit, Zahleninformationen zu verstehen und anzuwenden, genannt", 
"antwort": "Numeracy", "altA": "Zählerskills", "altB": "Nummernkönnen", "erklaer":"Dies ist die Erklärung"
},
{
"frage": "Welcher Begriff hat den Term \"Virales Marketing\" abgelöst ", 
"antwort": "Buzz Marketing", "altA": "Spider Marketing", "altB": "Fuzz Marketing", "erklaer":"Dies ist die Erklärung"
},

  {"frage": "Engagement kann die Einstellung zu Produkten beeinflusen. Welche Effekt fanden Norton et al.?", 
"antwort": "Ikea Effekt", "altA": "Stroop Effekt", "altB": "Konstruktionseffekt", "erklaer":"Dies ist die Erklärung"
},
  {
  "frage": "'Have a Break have a KitKat' ist ein Beispiel für die Benutzung eines?", "antwort": "Triggers", "altA": "Mind Hacks", "altB": "Habituation", "erklaer":"Dies ist die Erklärung"
  },

   {
"frage": "Welche Gehirnregion steht mit der Abspeicherung von Fakten/Wissen in Beziehung?", 
"antwort": "Hippocampus", "altA": "Basalganglien", "altB": "Amygdala", "erklaer":"Die Basalganglien stehen mit der Abspeicherung von impliziten Erfahungenwerten in Verbindung. Die Amygdala steht vor allem mit Emotionen, wie z.B. Angst in Verbindung. Der Hippocampus ist der Teile des Gehirns, welcher mit der Speicherung von Fakten und Wissen in beziehung steht."
}
,
   {
"frage": "Welche Gehirnregion steht mit der Speicherung von impliziten Erfahrungswerten in Verbindung? ", 
"antwort": "Basalganglien", "altA": "Hippocampus", "altB": "Das limbische System", "erklaer":"Das limbische System dient vor allem der Verarbeitung von Emotionen. Der Hippocampus steht in Verbindung mit der Abspeicherung von Fakten und Wissen. Richtig hier sind die Basalganglien."
}
    ,
   {
"frage": "Welche der folgenden Aussagen trifft nicht auf die automatische Verarbeitung zu?", 
"antwort": "Bewusste Steuerung der Aufmerksamkeit", "altA": "Konditionierung", "altB": "Automatische Aktivierung starker Assoziationen", "erklaer":"Bei der Route der automatischen Verarbeitung geht es um die beiläufige Wahrnehmung ohne Aufmerksamkeit. Starke Assoziationen werden automatisch aktiviert. Die werden meist über einen langen Zeitraum hinweg, durch wiederholte Wahrnehmung gelernt, z.B. über Konditionierung. Durch die automatische Wahrnehmung kommt es zu Vertrautheitseffekten. Das Route-1-Denken hilft uns, durch Erfahrung ein Bild von unserer Umwelt im Gedächtnis aufzubauen. Dieses kann später automatisch benutzt werden. "
}
 ,
   {
"frage": "Wie heißt der Effekt, der mit Vertrautheit durch wiederholte Darbietung erklärt wird?", 
"antwort": "Mere-Exposure-Effect", "altA": "Repeat-Sense-Effect", "altB": "Dr. Oetker-Effect", "erklaer":"Der Mere-Exposure-Effect beinhaltet, dass es durch die bloße wiederholte Wahrnehmung z.B. eines Produktes zu einer leichteren Verarbeitung kommt. Durch die leichtere Verarbeitung kommt es auch zu einer positiveren, besseren Beurteilung, z.B. des Produkts."
}   
,
   {
"frage": "Was ist ein psychologisches Ziel von Marketingkommunikation?", 
"antwort": "Markenbekanntheit", "altA": "Marktanteil", "altB": "Absatz", "erklaer":"Zu den ökonomischen Zielen der Marketingkommunikation gehören u.a.: Absatz, Gewinn, Umsatz, Marktanteil. Psychologische Ziele der Marketingkommunikation sind z.B.: Unmittelbarer Kaufanstoss, Weckung von Produktinteresse, Bekanntheit des Anbieters, Imagebildung -differenzierung-übertragung, Wechselhemnnisse aufbauen/abbauen. "
}
    ,
   {
"frage": "Welches Modell dient nach Berger der Schaffung von \"Buzz\"?", 
"antwort": "STEPPS", "altA": "FAPPS", "altB": "BRANDS", "erklaer":"Das STEPPS-Modell nach Berger setzt sich zusammen aus: Social Currency, Triggers, Emotions, Public, Practical Value, Stories."
}
    ,
   {
"frage": "Menschen möchten positiv angesehen werden. Die Weitergabe wichtiger und neuer Informationen hebt den Wert von Menschen. Um welchen Aspekt des STEPPS-Modells handelt es sich?", 
"antwort": "Social Currency", "altA": "Triggers", "altB": "Emotion", "erklaer":"Hier ist Social Currency gemeint. Der psychologische Mechanismus, der häufig verwendet wird ist die (Werbe-)Botschaft cool und erstaunlich zu gestalten. Da die Weitergabe einer solchen Botschaft auch etwas über den Kommunikator aussagt, kann sich dieser der Botschaft bedinen um den Selbstwert zu erhöhen. "
}
,
{
"frage": "Emotionen aktivieren und bereiten Verhalten vor. Welche Emotionslage führt nicht zu Buzz?", 
"antwort": "Negative Emotion mit niedrigem Arrousal", "altA": "Negative Emotionen mit hohem Arousal", "altB": "Positive Emotionen mit hohem Arousal", "erklaer":"Emotionen die zu Buzz führen: Positive Emotionen mit hohem Arousal (Freude, Spass, positive Aufregung, Ehrfurcht, ..., wenn einem ein kalter Schauer den Rücken herunterläuft ), Negative Emotionen mit hohem Arousal (Angst, Furcht). Nicht zu Buzz führen:  positive Emotionen mit niedrigem Arousal (Zufriedenheit, Erleichterung) oder negative Emotionen mit niedrigem Arousal (Enttäuschung, Traurigkeit) "
},

{
"frage": "Die Verarbeitung im impliziten System erfolgt u.a. durch...?", 
"antwort": "Langsames Lernen", "altA": "Schnelles Lernen", "altB": "sprachgebundenes Lernen", "erklaer":"Dual Process Models setzen sich zusammen aus dem implizite System mit automatischer Verabreitung und dem expliziten System, das sowohl oberflächlich als auch intensiv verarbeituen kann."
},

{
"frage": "Die Ausrichtung der Energie zur Ausführung von Verhalten bezeichnet man als...?", 
"antwort": "Motivation", "altA": "Volition", "altB": "Emotion", "erklaer":"Bei der Motivation geht es um die Ausrichtung von Energie zur Ausführung von Verhalten. Treiber der Motivation sind z.B. biologische Bedürfnssie (Hunger, Schlaf), Implizite Motive (z.B.: Prädispositionen sich mit bestimmten Reizen auseinanderzusetzen) oder Explizite Motive (Werte, bewusste Präferenzen). "
},

{
"frage": "Welcher Prozess führt häufig zum Einfluss von Bloggern auf die Produktwahl von Konsumenten?", 
"antwort": "Imitation", "altA": "Nudging", "altB": "kognitive Dissonanz", "erklaer":"Blogger und Influencer haben häufig einen Einfluss auf ihre Audienc über die Ähnlichkeit zu dieser. Die Leser oder Zuschauer imitieren das Verhalten der Influencer."
},

{
"frage": "Welches Motiv könnte bei der Herstellung von Werbeinhalten benutzt werden, wenn man weiß, dass die Zielgruppe dazu gehören möchte?", 
"antwort": "Bindung", "altA": "Das Genuss-Prinzip", "altB": "Macht", "erklaer":"Hier passt am ehesten das Bindungsmotiv. Da Produkte instrumentell zur erstellung einer Beziehung benutzt werden können, kann sich die Werbebotschaft zum Beispiel darauf beziehen, dass man eine Bindung zu bestimmten Menschen aufbauen kann wenn man ein bestimmtes Produkt kauft #ElitePartner." 
},

{
"frage": "Engagement, Distanz und Knappheit haben Einfluss auf...?",
"antwort": "Den Wert eines Produktes", "altA": "Die Motive", "altB": "Den Doppler-Effekt", "erklaer":"Der Ikea Effekt zeigte, dass Engagement ein Produkt positiver werder lässt. Wenn im Bonuspunkteheft nur noch ein Stempel fehlt ist die Distanz zum Bonus reduziert, was den Wert erhöht. Knappe Güter werden häufig wertvoller bewertet. Gold im Überfluss hätte keinen Wert mehr."
},

{
"frage": "Eine Werbebotschaft lautet: \"Du möchtest den Aufnahmetest bestehen? Dannn melde Dich jetzt für unseren Kurs an\". Welcher Begriff passt?", 
"antwort": "Konsistenz", "altA": "Bindung", "altB": "Optimal Stimulus", "erklaer":"Menschen streben danach sich in konsistenter Weise zu verhalten. Die kognitive Dissonanztheorie besagt, dass Menschen einen Zustand, in dem Ihre Ziele und Ihr Vehralten nicht im Einklang sind, vermeiden wollen."
},

{
"frage": "Eine Regel wie \"Immer wenn ich an der U-Bahn Station bin, dann nehme ich ein City-Bike statt der U-Bahn.\" ist ein Beispiel für...?", 
"antwort": "Implementation Intention", "altA": "20%-Regel", "altB": "Umweltkontrolle", "erklaer":"Eine Wenn...Dann-Regel mit bestimmten Triggern, die ein bestimmtes Verhalten nach sich ziehen nennt man Implentation Intentions. Die 20%-Regel bezieht sich darauf das eigene Sättigungsgefühl zu überlisten indem man bei einer Mahlzeit 20% weniger Energie bei gleichbleibendem Volumen zu sich nimmt. Die Umweltkontrolle bezieht sich darauf, die Umwelt so zu gestalten oder zu nutzen, dass sie die eigenen Ziele unterstützt. Zum Beispiel keine Süßigkeiten im Haus haben, will man weniger Zucker essen."
},
{
"frage": "Die Marke Miraldo wird von ihrer Zielgruppe als mysteriös und aufregend wahrgenommen. Welcher Begriff beschreibt die Aussage am besten?",
"antwort": "Markenimage", "altA": "Markenidentität", "altB": "Markenerwartung", "erklaer":"Das Markenimage bezieht sich auf das Bild, das eine externe Zielgruppe von einer Marke hat. Dagegen bezieht sich die Markenidentität auf das Bild, das die interne Zielgruppe, wie die Mitarbeiter von sich selbst haben."
},
{
"frage": "Was kann in einem Unternehmen als Führungskonzept benutzt werden?", 
"antwort": "Markenidentität", "altA": "Markenimage", "altB": "Markenerwartung", "erklaer":"Die Markenidentität bezieht sich auf das Selbstbild der internen Selbstgruppe. Daher bietet es sich als Führungskonzept an, da die Unternehmensstrukturierung und Mitarbeiterführung der Identität der Marke folgen sollen. Damit wird erreicht, dass das Verhalten der Mitarbeiter und anderer Schnittstellen zum Kunden dem Bild entspricht, das man vermitteln will. "
},
{
"frage": "An welchem Punkt des Produktlebenszyklus bringen Unternehmen in der Regel neue Produkte auf den Markt?", 
"antwort": "Sättigung", "altA": "Wachstum", "altB": "Reifung", "erklaer":"Häufig versuchen Unternehmen durch Produktinnovation ihren Gewinn zu sichern, wenn es zu einer Sättigung bisheriger Produkte am Markt kommt."
},
{
"frage": "Von ca. 1760 -1945 herrschte eine Herstellungsorientierung vor. Welche Orientierung ist seit ca. 2000 bis heute vorwiegend zu finden? ", 
"antwort": "Konsumentenorientierung", "altA": "Verkaufsorientierung", "altB": "Marketingorientierung", "erklaer":"Im Verlauf der Zeit seeit 1760 hat der Einfluss der Konsumenten immer weiter zugenommen. Mittlerweile spricht man von einer Konsumentenorientierung."
},
{
"frage": "Wenn Konsumenten Nahrungsmittel konsumieren, von denen sie denken, dass sie kalorienarm sind, erzeugt dies Hungergefühle und zusätzlichen nachfolgenden Konsum. Dies ist ein Beispiel für...? ", 
"antwort": "Gegenregulation", "altA": "Priming", "altB": "Dieters-Paradox", "erklaer":"Hier geht es um die Gegenregulation. Das Dieters Paradox bezieht sich auf die systemtische Unterschätzung des Kaloriengehalts von Essen, das in einem gesunden Kontext gerahmt werden. Zum Beispiel die Darbietung eines Burgers mit Salat vs. ohne Salat.",
},
{
"frage": "Der Hersteller einer Marke namens SwissTriX hat zur Markteinführung beschlossen die Distributionskanäle für Ihre Uhren nur auf die eigene Internetseite und die eigenen Ladenlokale zu beschränken. SwissTriX-Uhren verkaufen sich ihre Uhren weit über dem Preis anderer, qualitativ gleichwertiger Uhren. Was trifft zu?  ", 
"antwort": "Hohes akquisitorisches Potential", "altA": "Wertverfall", "altB": "Niedriges akquisitorisches Potential ", "erklaer":"Es gibt ein hohes akquisitorisches Potential. Kunden kaufen auch SwissTriX Uhren zu einem vergleichsweise hohen Preis. Die Gründe sind Spekulation, es könnte aber sein, dass der vergleichswert fehlt, da man bei SwissTriX nicht mit Preisen der Konkurrenz konfrontiert wird."
},
{
"frage": "Wie kam Jennifer Aaker zu den Persönlichkeitsdismensionen von Marken?", 
"antwort": "Lexikalische Strategie", "altA": "Experten-Evaluation", "altB": "Qualitative Firmenbefragung", "erklaer":"Dem lexikalischen Ansatz zufolge entwickelt die menschliche Sprache für alle persönlichen Merkmale, die in irgendeiner Form wichtig, interessant oder nützlich sind, spezielle Begriffe. Dies werden gesammelt und dann faktorenanalytisch reduziert bis die aussagekräftigsten übrig bleiben."
},
{
"frage": "Eine Firma verwendet für alle Produktkategorien und Zielgruppen die gleichen Marken. Welches Branding passt?", 
"antwort": "Corporate Brand", "altA": "Family Brand", "altB": "PT-Branding", "erklaer":"Es handelt sich um eine Corporate Brand. Beispiel könnte z.B. Apple sein."
},
"frage": "Eine Firma verwendet für jedes Produkt bzw. Produktkategorie einen eigenen Markennamen. Welches Branding passt?", 
"antwort": "Produkt-Einzelmarken", "altA": "Family Brand", "altB": "PT-Branding", "erklaer":"Es handelt sich um eine P-Brand."
},
"frage": "Eine Firma verwendet für verschiedene Zielgruppen verschiedene Markennamen aber mit verschiedenen Produkten. Welches Branding passt?", 
"antwort": "T-Brand", "altA": "C-Brand", "altB": "PT-Branding", "erklaer":"Target-Group aka T-Brand bedeutet, dass speziell für Zielgruppen Marken entwickelt werden, die jedoch mehrere Produktkategorien umfassen können. Z.B. Wenn die Zielgruppe Alte Menschen sind und für Erwachsenenwindeln und Gehstöcken unter dem Markennamen Soft&Stick vertireben wird. Es wird schon spät Hanna :D."
},
"frage": "Eine Firma verwendet für Zielgruppen und Produktkategroien eigene Markennamen. Welches Branding passt?", 
"antwort": "PT-Brand", "altA": "Family Brand", "altB": "P-Branding", "erklaer":"Bei produkt- und zielgruppenspezifischen Marken („PT-Branding“), wird jedes Feld der Produkte-Zielgruppen-Matrix mit einer eigenen Marke bearbeitet."
},

    "frage": "Ein Name steht hierarchisch übergeordnet über anderen Submarken. Welches Branding passt?", 
"antwort": "Familiy-Brand", "altA": "C-Brand", "altB": "PT-Branding", "erklaer":"Es handelt sich um eine Family Brand. Bei Ferrero steht der Familienname übergeordnet über den Submarken wie Nutella oder Kinderschokolade."
},
    
"frage": "Eine Firma verwendet für alle Produktkategorien und Zielgruppen die gleichen Marken. Welches Branding passt?", 
"antwort": "Corporate Brand", "altA": "Family Brand", "altB": "PT-Branding", "erklaer":"Es handelt sich um eine Corporate Brand. Beispiel könnte z.B. Apple sein."
}

]
}
